Excel 多條件範圍判定格式化重複的值 [問題]

G 列填入 1 字 ; 同行 I:M 會變黃色
G 列填入 2 字 ; 同行 I:M 會變紅色

依家想做既效果係 當 G 行填入 2 字既時候
I:M 同行紅色既數值，要判定如果有上下紅色範圍有重複的值就另外格式化 Highlighted
例如上圖 G9, G10, G16 填入 2 字
同行 I9:M9 , I10 :M10 , I16:M16 上下比對有無重複
I9 同 I16 都係16 (即重複)
想重複左就該格 或者 該行(I:M) 用其他顏色高亮顯示
自己淨係識用countif($I$3:$M$42,I3)>1 驗證重複
不過做唔到加個判決係 G 行係2 就用同行既I:M 做判定重複
求指教

If?

你現有conditional formatting嘅formula應該係：
一、黃色
=$G3=1
二、紅色
=$G3=2

你只需要喺兩個conditions上面加多一個condition
=AND($G3=2,COUNTIFS($G$3:$G$9999,2,I$3:I$9999,I3)>1)

同埋記住喺呢個condition度剔「Stop if True」個check box

不過呢個condition只會highlight重複嗰一格，要highlight成行有啲難度，唔想諗

唔該晒巴打

唔該巴打，我想問多樣野
如果今次唔係G 行 打左個 2字既先做比對
而係 G 行 打完 2字 個行 著左紅色之後
I3:I999 有同樣既Number 既都著色
eg. G7 打左個 2字
I7 、 I11 、 I14 既 NUMBER (6) 都著綠色燈既話

個FORMULA 應該係點

=COUNTIFS($G$3:$G$9999,2,I$3:I$9999,I3)

無野了，傻左，你比我條公式入面就係個條式

六合彩?

嗯…
其實
「G棟、見2字、I棟搵重複冧把 --> 著綠色」
同
「G棟、見2字 --> 著紅色 --> I棟搵重複冧把 --> 著綠色」
兩者邏輯上係一樣？